{
    "question": "21 Peran nyata masyarakat dalam kerjasama dibidang ekonomi untuk pembangunan nasional adalah    a membuka toko b. membayar pajak c. melakukan jual beli d. bekerja di toko\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.melakukan jual beli </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. membayar pajak</p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "27-perhatikan-jenis-jenis-sumber-daya-alam-berikut-ini-1-hasil-926",
            "question": "27. Perhatikan jenis-jenis sumber daya alam berikut ini!    1) Hasil tambang\r\n2) Hasil pertanian \r\n3) Tanah\r\n4) Air\r\n5) Hewan\r\nSumber daya alam non hayati ditunjukkan oleh angka\r\na. 1) 2) dan 3)\r\nb. 1) 3) dan 4)\r\nc. 2) 3) dan 4)\r\nd. 3) 4) dan 5)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.1)2) dan 3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Maaf Jika Salah-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut sy </p><p>B. 1) 3) dan 4)</p><p></p><p>Maaf jika salah</p><p>Moga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-satu-paragraf-dengan-pikiran-pokok-pramuka-membantu-kita-869",
            "question": "Tuliskan satu paragraf dengan pikiran pokok pramuka membantu kita berlatih mandiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku dan temanku sedang menyiapkan alat dan perlengkapan untuk berkemah ke pegunungan saat proses kata pembina kami harus mandiri untuk mendirikan tenda dan lain lain. Setelah hari berikutnya kami disuruh mencari kayu untuk api unggun dan membuat tenda dan lainnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tentang-papua-dan-akhir-proses-nya-580",
            "question": "Sejarah tentang papua dan akhir proses nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Papua Nuigini terkenal dengan sejarahnya yang merupakan pecahan , saat ini Papua Nuigini sedang menghadapi permasalahan referendum Kemerdekaan Bougainville. Beberapa rakyat justru menginginkan untuk berpisah dari Papua Nuigini.</p><p></p><p>Dilansir dari situs resmi Kementrian Luar Negeri Republik Indonesia, Papua Nuigini merdeka pada tanggal 16 September 1975.</p><p></p><p>Nama tersebut diberikan oleh Ortis de rates, orang Spanyol yang mendarat dan memberikan nama New Guinea pada 1545. Hal ini karena penduduknya serupa dengan penduduk Guinea, Afrika.</p><p></p><p>Sedangkan Papua diberikan oleh Jorge de Manases orang Portugal, ketika menemukan pantai barat Provinsi Papua, Indonesia pada 1562. Papua artinya berambut keriting.</p><p></p><p>Tahun 1828, belahan Barat Papua yaitu Provinsi Papua mulai dikuasai Belanda. Pada 1873, Kapten Moresby menyatakan belahan timur pulau tersebut dibawah kekuasan Inggris.</p><p></p><p>Pada Perang Dunia I, Autralia berhasil menduduki New Guinea dari jajahan Jerman. Pada 2 Mei 1921, Australia diberi mandat oleh liga bangsa-bangsa atas wilayah tersebut dengan nama Wilayah New Guinea.</p><p></p><p>Pada 1946, berdasarkan persetujuan PBB, Australia ditetapkan sebagai penguasa atas kedua wilayah Papua dan New Guinea.</p><p></p><p>Kemudian 1951 dibentuk Dewan Legislatif Papua dan New Guinea, namuan kemudian berganti dengan House of Assembly dengan jumlah 64 orang.</p><p></p><p>Kemudian 16 September 1975, Papua Nuigini memperoleh kemerdekaan penuh dari Australia dan selanjutnya menjadi anggota Persemakmuran.</p><p></p><p>Pada 10 Oktober 1975, Papua Nuigini diterima menjadi anggota PBB ke 142. Setelah merdeka Chief Minister diganti menjadi Perdana Menteri dan diangkat seorang Gubernur Jenderal sebagai wakil Ratu Inggris.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-kamu-lakukan-sebagai-remaja-dalam-rangka-ikut-memb-178",
            "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-ketentuan-dan-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-sudah-944",
            "question": "Jika ketentuan dan uud negara republik indonesia tahun 1945 sudah menyatakan bahwa nkri tdk dapat diganggu gugat, maka sebagai pelajar sikap kita:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendukung NKRI dapat dilakukan dengan beberapa cara diantaranya meningkatkan jiwa nasionalisme dan patriotisme, membela tanah air, mencintai produk dan budaya dalam negri, menjaga dan merawat lingkungan, bersosialisasi dan bermasyarakat dengan baik, menjaga kerukunan antar umat, golongan, suku, ras, agama.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "politik-etis-merupakan-kebijakan-yang-mendorong-perubahan-bagi-ma-783",
            "question": "Politik Etis merupakan kebijakan yang mendorong perubahan bagi masyarakat Indonesia pada awal abad    XX. Pokok-pokok Politik Etis berisikan imigrasi, pendidikan, migrasi. Politik Etis bertujuan untuk\r\nA memperbaiki kondisi masyarakat Indonesia yang semakin terpuruk\r\nB. memperbaiki sistem tanam paksa yang mengalami kegagalan\r\nC memperbaiki keuangan Kerajaan Belanda yang mulai membaik\r\nD. menghindari konflik antara pemerintah Belanda dengan tokoh-tokoh liberalis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memperbaiki kondisi masyarakat Indonesia yang semakin terpuruk.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dilingkungan-keluarga-setiap-angota-keluarga-memiliki-karakterist-670",
            "question": "Dilingkungan keluarga setiap angota keluarga memiliki karakteristik yg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda dan tidak sama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pada hakikatnya kita sebagai manusia memiliki hak, kewajiban, dan pencapaian yg berbeda-beda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-huruf-hiragana-penjelasan-romaji-dan-arti-minimal-20-huru-288",
            "question": "Huruf huruf hiragana +penjelasan ,romaji dan arti \r\nminimal 20 huruf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu<strong><em><u>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-sumpah-pemuda-pada-kongres-pemuda-kedua-pada-tanggal-8-okto-430",
            "question": "Makna Sumpah Pemuda pada Kongres Pemuda kedua pada tanggal 8 Oktober 1928 adalah    A. Indonesia sejajar dengan bangsa-bangsa lain\r\nB. Hapusnya kebodohan dan kemiskinan\r\nC. Terusirnya penjajah dari muka bumi Indonesia\r\nD. Memperkokoh persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh persatuan dan kesatuan</p><p></p><p>sekian semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memperkokoh Persatuan Dan Kesatuan Bangsa Indonesia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena seperti yang kita tahu, kongres pemuda dan sumpah pemuda di adakan agar, seluruh wilayah indonesia bersatu dan kuat</p><p></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-dan-melestarikan-budaya-daerah-dalam-kerangka-negara-kesa-570",
            "question": "Menjaga dan melestarikan budaya daerah dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia adalah tanggung jawab\u2026 * a. pemerintah daerah b. pemerinta pusat c. seluruh warga negara d. kementerian pendidikan dan kebudayaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. seluruh warga negara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</p><ul><li><strong>Hari</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Kamis</strong></li><li><strong>Tanggal</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>0</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>0</strong><strong>2</strong><strong>1</strong></li><li><strong>Answer</strong><strong> </strong><strong>by</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Andre</strong></li></ul><p><strong>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</strong></p><p></p><h3><strong>Soal</strong><strong>:</strong></h3><p>Menjaga dan melestarikan budaya daerah dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia adalah tanggung jawab\u2026 * </p><p></p><p>a. pemerintah daerah </p><p>b. pemerinta pusat </p><p>c. seluruh warga negara</p><p>d. kementerian pendidikan dan kebudayaan</p><p></p><p></p><h3><strong>Jawaban:</strong></h3><p>c. seluruh warga negara</p><p></p><p></p><h3><strong>Penjelasan:</strong></h3><p>Menjaga dan melestarikan budaya daerah dalam kerangka negara kesatuan republik indonesia merupakan tanggung jawab <strong><u>seluruh</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>warga</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>negara</u></strong><strong><u>.</u></strong></p><p></p><p>. </p><p></p><p>\u270f Tidak mungkin cuma orang khusus aja yang boleh melakukan menjaga dan melestarikan budaya daerah, tetapi harus semua semua masyarakat.</p><p></p><p>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</p><p></p><p>Semoga membantu ^^</p><p></p><h2>. </h2><p></p><p>\u256d\u2508\u2500\u2500\u2500\u2500\u2500\u2500\u2500 \u0cc4\u0f80\u0fd0 \u02ca\u02ce-</p><p>\u2570\u2508\u27a4 Tidak Copas . Ayo Berhenti Copas.. </p><p></p><h2>. </h2><p></p><h3>\u256d\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u226a\u2720\u226b\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u256e</h3><p></p><p>Dengan Hastag :</p><ul><li><strong>#</strong><strong>L</strong><strong>e</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>n</strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>h</strong><strong>B</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong></li><li><strong>#</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>B</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>B</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong></li></ul><p></p><h3><strong>\u2570\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u226a\u2720</strong><strong>\u226b\u2500\u2501\u2500\u2501\u2500\u2501\u256f</strong></h3><p></p><h2><strong>.</strong><strong> </strong></h2><p></p><p>[tex]\\huge\\colorbox{orange}{\u2192 Semangat :)} [/tex]</p><p>\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501\u2501</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}